<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>扯淡 on 纯真年代</title>
    <link>https://pureage.info/tags/%E6%89%AF%E6%B7%A1/</link>
    <description>Recent content in 扯淡 on 纯真年代</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Fri, 30 Aug 2019 17:36:06 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://pureage.info/tags/%E6%89%AF%E6%B7%A1/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>再见，知乎</title>
      <link>https://pureage.info/post/leave-zhihu/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Aug 2019 17:36:06 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pureage.info/post/leave-zhihu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;印象中大概从2012年就开始玩知乎，这些年在上面花了不少时间，也生产了一些质量不高的内容，但其实很早就开始有离开知乎的想法了，今天做出了实际的行动。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我不是一个产品经理，对互联网产品也没有深入的研究。如果一定要问我为什么做出这个决定，我想最主要是有两个原因。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>人有自知之明，挺难的</title>
      <link>https://pureage.info/2015/12/29/236.html</link>
      <pubDate>Mon, 28 Dec 2015 17:04:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pureage.info/2015/12/29/236.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;这两天，金线冯唐火了，因为他的译本《飞鸟集》。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但我对这事没什么感受，因为不关心。但是却对他事后的一条反应比较感兴趣。当有读者批评他英文不过关，曲解原文意思的时候，他在微博上晒出了自己的托福成绩，说：&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;此事如此简单，我们比比英文和中文，如果你胜，我洗耳恭听。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>两只金鱼</title>
      <link>https://pureage.info/2014/05/29/two-fishes.html</link>
      <pubDate>Thu, 29 May 2014 11:47:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pureage.info/2014/05/29/two-fishes.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;最近家里来了两个客人：两只金鱼，一只白色的，一只红色的，我给他们分别取了个名字，小红与小白。于是每天早上出门前，给他们喂点食料，晚上回来后趴在鱼缸前跟他们说两声Hello成了我的一大乐趣。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;几天之后，我发现，当我凑近鱼缸跟他们say Hello的时候，他们会慢慢的游到水面，露头吐出两个泡泡然后迅速沉入水底，仿佛一脸娇羞。一脸娇羞，说明我是一个喜欢歪歪的人，放佛，有说明我并没有歪歪的那么放肆。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>给有道云笔记的分类自定义排序</title>
      <link>https://pureage.info/2014/01/22/youdaonotes-order.html</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jan 2014 15:05:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pureage.info/2014/01/22/youdaonotes-order.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;有时候换一个工具是很莫名其妙的，去年一直用的evernote，今年却习惯了使用有道云笔记。慢慢“我的笔记本”栏里笔记本的类别越来越多了。这些类别默认是按照类别的字母先后来排序的。这就导致有些你需要特别关注的类别不能处在一个显眼的位置。作为一个习惯了被黑，同时也慢慢习惯了自黑的处女座IT男，我硬是用鼠标在分类处拖动了很久，实在不行后，只好点开设置选项，期望能找到一个自定义排序的选项，又以失败告终。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;绝望后，我念叨了一声，有道云笔记这怎么回事，做的也太垃圾了吧。旁边一位小帅哥见我这么抓狂，凑过来问。我告诉他，我现在想把这个“每日工作安排”放到所有分类的最前面。小帅哥扶了扶眼镜，然后拿过我的鼠标，把“每日工作安排”重命名为“001-每日工作安排”，然后飘然回到他的座位，整个操作过程没有说一句话，大有事了拂衣去，深藏功与名的架势。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>护主莫心急</title>
      <link>https://pureage.info/2014/01/08/do-not-kiss-the-ass-of-your-boss.html</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jan 2014 12:38:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pureage.info/2014/01/08/do-not-kiss-the-ass-of-your-boss.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;很早就关注了冯大辉，从他的微博、微信公共号里经常会看到他对阿里的评论。大概得出的印象是阿里系的员工更喜欢对外维护公司和老板的形象，如果有人骂了马云，会有一大批人出来给你骂回来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;冯大辉是个有个性的人，有时候会直接回骂，旁敲侧击的也不少，例如下面几条。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;纯银发了个网易内部邮件出来，居然没被丁磊约架，没被网易员工在内网和微博上骂，顿时感觉不科学，好失落…唉&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;网易之所以是一家有趣的公司，就是无论你是调侃还是喷网易，都不会有网易员工冒出来跟你对喷或是对骂；如果你不小心夸了网易，也不会有员工出来对你跪舔。简单一句话：这家公司的员工有独立的人格。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;几家大厂里面，我比较喜欢网易的员工，人格独立，三观端正。当然其他几家大公司这种标准的也很多，只是平均一下就不成了。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>怎样可以连续做一百个俯卧撑</title>
      <link>https://pureage.info/2013/08/23/123.html</link>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2013 11:27:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pureage.info/2013/08/23/123.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;我一直有一个目标：连续做俯卧撑一百个。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我最早开始接触俯卧撑是在初中，那时在校外借宿，每天中午拿着饭盒到宿舍后，做的第一件事情就是做三十个俯卧撑再吃饭，最多的时候能连续做七十个。也就是从那个时候起，我的胸肌一直处于比一般同龄人大一圈的状态，但到了高中之后，就没有再坚持下去了。到了大学，偶尔心血来潮会试一下，快速的能做个三四十个，慢速的做十个都很费劲。这个状态，虽然与自己巅峰状态相去甚远，但跟身边的人比，也差不到哪里去。毕竟大家基本上都是死宅男，除了真三（那时候dota还没那么流行），就是武藤兰，剩下几个搞电子设计、算法竞赛的，一天到晚在实验室呆着。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但也有例外，正是在大学里，我才知道有人真的能连续慢速俯卧撑一百下，而且还是自己的同班同学。很多事情，其实你很早就知道不是什么稀奇的事，而一旦在你身边发生了，那感觉还是不一样的。但很遗憾，没有在大学里向他看齐，只是在心里埋下了一粒种子：其实我也可以做一百个，这东西并没有想象中那么遥远。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>热烈庆祝自己成功逃离人人网三年有余</title>
      <link>https://pureage.info/2012/05/10/67.html</link>
      <pubDate>Thu, 10 May 2012 01:45:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pureage.info/2012/05/10/67.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;粗略算来,从把校内网的帐号注销到现在,已经过去三年多了，甚至一度我都不知道校内网已更名为人人网。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其实远离人人网并不是对它有多么不满意，曾经我也喜欢疯狂的在上面刷新页面，观看同学们的各种分享，虚荣心来了的时候也会 写几篇自以为文艺实质很二逼的日志，然后神经质似的刷新来访列表，看到有评论来了心里也挺美滋滋的。有一段时间疯魔到了每 次开电脑第一件事就是打开网址收藏夹里的校内主页。渐渐的，我发现自己是被它给绑架了，于是在某天一咬牙将所有的日志、留言都删掉，然后注销了帐号，直到今天。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其实，现在想想，当你沉迷一个东西，然后在某个阶段顿悟，狠狠的骂它绑架了你，这个逻辑很强盗。在我们一路走来的这么多年 里，在每个阶段总会有一件或几件事物非常流行，让很多人沉迷其中不能自拔。就像小时候的游戏厅，初中时的古惑仔，高中时的 传奇。不管校内出现不出现，在大学那个带着些空虚的时间里，总有让你为之着迷的东西。当我们沉迷于某个事物，然后在某个时 刻觉醒了，然后怒骂其绑架了自己并决绝而去的做法实质是在承认自己内心的软弱。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A good place to memorize English words</title>
      <link>https://pureage.info/2012/04/22/64.html</link>
      <pubDate>Sun, 22 Apr 2012 02:32:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pureage.info/2012/04/22/64.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;I found a good place to memorize English words:ShanBay&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;There are 3 features fit me well.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Firstly,it has many word books for different kinds of people and you can chose one or severl books from it,for example,a GRE word book.This is nearly all you have to do.Eveyday when you log in,it will automatically push some new words to you,and throuth reading,writing,listing,and guessing,you can learn them well.&lt;br /&gt;
Secondly,you can build your own word storage. As for me,I am a programmer,so evry day i have to read more or less some english material.When i see a new IT word,I can add it to my word storage.I think this function will also help you,so long as you have to read english material.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Twenty years from now</title>
      <link>https://pureage.info/2012/04/19/62.html</link>
      <pubDate>Thu, 19 Apr 2012 01:52:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pureage.info/2012/04/19/62.html</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Mark Twain:&lt;br /&gt;
Twenty years from now you will be more disappointed by the things you didn&amp;rsquo;t do than by the ones you did do. So throw off the bowlines. Sail away from the safe harbor. Catch the trade winds in your sails. Explore. Dream. Discover.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;20年后，让你觉得更失望的不是你做过的事情，而是你没有做过的事情。所以，解开帆索，从安全的港湾里扬帆出行吧。乘着信风，去探索，去梦想，去发现！&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>小学一年级就该懂的道理：明天还有明天的事</title>
      <link>https://pureage.info/2012/03/06/55.html</link>
      <pubDate>Tue, 06 Mar 2012 11:53:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pureage.info/2012/03/06/55.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;写论文写不下去了，于是随手点开PPS，心说，明天再写吧，反正也快写完了。正常情况下，这个晚上就应该是在看电影中度过的。但这时候一个神奇的事情发生了，我居然想到了小学一年级的一篇课文《明天还有明天的事》，找来看看，顿时心生惭愧，赶紧面壁去，不，赶紧赶论文去。再不抓紧时间写，哪来的时间搞毕业旅游，哪来的时间看更多的电影。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;明天还有明天的事&#34;&gt;明天还有明天的事&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;暑假里的一天下午，燕燕、杨力和小勇在屋子里做作业。&lt;br /&gt;
窗户开着。湖边柳树上的知了叫得多么热闹。杨力往窗外一看，有几个小朋友正在湖里游泳。他坐不住了，说：“多热啊！湖水不深，咱们也去游泳吧。”燕燕说：“等一会儿 ，还没做完作业呢。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;过了一会儿，杨力又说：“真热，怎么这么热啊！咱们到柳树底下去凉快一会儿再做吧！”小勇说：“是啊，真热。”燕燕抬起头来看了看他们，说：“不， 咱们还是安下心来 ，把作业做完再去。”杨力说：“今天的作业做不完，明天做不行吗？”燕燕说：“ 明天还有明天的事。”大家都不说话了，低着头做作业。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;又过了一会儿，作业都做完了。杨力一边收拾书本，一边说：“现在可以去游泳了吧。”燕燕说：“你们以为我不喜欢游泳吗？我比你们还喜欢呢。走，咱们一块儿去！”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>总丢东西怎么办？How not to lose things！</title>
      <link>https://pureage.info/2012/02/17/49.html</link>
      <pubDate>Thu, 16 Feb 2012 16:22:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pureage.info/2012/02/17/49.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;你有和我一样爱丢饭卡、水杯的坏习惯吗？如果我们同是沦落人，那么你就知道这个“爱”字说的有多心酸了。我的辉煌战绩如下：本科时代丢过10+个水杯，研究生阶段丢过近10次饭卡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;每次丢完东西总是面临巨大压力，一方面这些东西虽小，但都是必需品，总让你心烦意乱，另一方面虽然它们廉价，但积少成多，也是一种浪费，the last but not the least,每次丢完东西都要承受同学们“你又丢XX了？”的疑问和目光，多少感觉自己像个异类，心理压力不可小觑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但我始终相信，丢东西只是习惯问题。养成了丢东西的习惯，就要再养成不丢东西的习惯来使前面的习惯被抹去。找来一篇文章，感觉对自己有帮助，也许对无数次捶胸顿足的你同样有用。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>新年第一篇</title>
      <link>https://pureage.info/2012/02/07/47.html</link>
      <pubDate>Mon, 06 Feb 2012 18:33:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pureage.info/2012/02/07/47.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;2011早已过去，但由于长年以来都把春节作为新的一年的开始，所以现在来确定一下新学期的几个目标吧。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;一-基本目标&#34;&gt;一.基本目标&lt;/h2&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;尽快完成论文，通过答辩，顺利毕业。以期五一能有时间过个充实有意义的节日。&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;坚持每天跑步，俯卧撑，其重要性无需多解释。&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;减少花在寝室或教研室做无意义事情的时间。&lt;br /&gt;
所谓无意义的事情，需要自己以旁观者的角度客观评判，例如每天阅读本是有意义且必要的，但如果在正常学习时间去阅读其他课外书，则是无意义的；看看经典的电影是有意义的，但同上，如果在正常的学习时间去看电影，则是无意义的；每天练习口琴是有意义的，但如果没有带着学习的目的去练而只是纯粹的打发时间则是无意义的；写 博客本是有意义的事情，但如果为写而写则是无意义的；等等等等&amp;hellip;&amp;hellip;&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;坚持本博客的更新，当然，不能为写而写。&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>人人都是民族主义者</title>
      <link>https://pureage.info/2011/12/25/18.html</link>
      <pubDate>Sat, 24 Dec 2011 17:20:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pureage.info/2011/12/25/18.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;对不起，我起了一个骇人听闻的题目，有夸张的嫌疑。因为要得出这个结论，必须对地球上每一个活着的人进行调查，确定他们都是民族主义者才行，但它确实代表了我的一种真实的情绪，姑且就非理性一次。加上一些修饰语可能会好一些：在一定范围内，人人都是民族主义者。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;促使我得出这个结论的在一次校园事件中“人民群众”的表现，当然，人民群众就是各位同学了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在前两天，我所在的大学的图书馆发生了一起桃色事件：“研修门”事件。简单的说一下事情经过，我们学校的图书馆除了公共自习室之外，还有一些包间，这些包间称为“研修室”，顾名思义，学校设立研修室的本意当然是给那些学习起来、研究起来特别能吃苦，特别能战斗的同学使用的。客观的说，我们学校的学风相当好，自然这些包间供不应求，因此你要用到这个包间，就必须每天很早起来到图书馆排队申请。就是在一个这样的研修室内，前天晚上七点多，一对情侣在里面嘿咻起来，为了避免被看到，他们用了一把伞把窗户挡了起来。这样，在同一楼层，基本是看不到什么的。但是，由于图书馆构造，在楼上，可以根据雨伞后面若隐若现的男主角的动作想象出窗户里发生的事情。由于那把雨伞的作用，你大概只能看到一个男生的头发和他光着的脚，女生应该是躺在课桌上，但全身被伞遮住。于是当场在图书馆引起轰动，自然有人拿出手机拍下了一段视频。于是当晚一直到昨天晚上，学校内部论坛都充斥着对这件事情的讨论。大部分同学的观点还是在声讨这两个当事者做事不分场合不分地点的。另外还有很多好心者呼吁要保护当事人，希望快点平息此事。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>远离电脑，开始看书吧</title>
      <link>https://pureage.info/2011/12/14/11.html</link>
      <pubDate>Wed, 14 Dec 2011 11:50:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pureage.info/2011/12/14/11.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;连续三天了，晚上十点半从实验室回到寝室后，没有打开电脑，而是捧起了书本（或是新买的kindle）看到十二点。我能真切的体会到一种无以名状的感觉在心里慢慢复苏，久违了！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;记得刚上大学时，我还保持着看书的习惯，在身边同学都在准备各种编程大赛、各种电子设计大赛的时候，我整天从图书馆抱回一堆一堆的中外文学书籍。印象中，都是在哈尔滨的冬天，下午或者晚上，我一个人在宿舍楼道里的窗台上，捧着本不知什么书，或许是《The Age of Innocence》，或许是《The Great Gatsby》，看看书眼睛看累了，就抬头看看看窗外纷扬的大雪，偶尔在深夜会遇见对面寝室的技术狂人出来边抽烟边看DSP的书，似乎就这个情景一过就过了四年。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>理性消费</title>
      <link>https://pureage.info/2011/12/05/7.html</link>
      <pubDate>Mon, 05 Dec 2011 03:29:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pureage.info/2011/12/05/7.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;前天为了买一个无线网卡，登陆了京东商城，无意发现多了两张优惠券。才记起这是“世纪光棍节”那天买书送的，两张50元的所谓东券只能分两次使用，且每次必须购买金额大于200元的图书。一般而言，京东、当当所谓的优惠活动都是这个样子的，印象中似乎只有京东在五一的时候实打实的来过一次满两百减一百的活动。正常情况下所有的优惠券都是要在下一次使用生效，而且必须满足一定的金额才能使用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;又想起在光棍节那天，登陆淘宝首页（不是淘宝商城）时，在banner上有一条显眼的标语：淘宝商城全场5折。我想起了我渴望已久的hohner goden melody，于是心动了。点击那条广告，顺利链接进入淘宝商城，输入goden melody，抑制不住内心的兴奋，我期待着130元的字样出现。片刻，我揉揉眼睛，似乎不太相信，因为口琴还是那个优雅的金黄色船型口琴，但价格还是那个260元。在经历巨大的失望后，我有一种强烈的受骗的感觉。但我想淘宝不至于做这种无耻的虚假广告吧，一定是我自己看错了，为了说服自己，我又回到了淘宝首页那个banner上，我没看错，火红的大字写着淘宝商城全场五折，不是淘宝商场全场五折起。我继续点击进入淘宝商城首页，寻找可能的蛛丝马迹来证明淘宝没有做虚假广告，终于，花了大概十分钟，我在一个小角落里看到了这样几行字：“1.XXXX（略）2.活动页面商品全场五折，全国包邮（港澳台除外）。”知道问题在哪了了吗亲，我终于证明了没有虚假广告，只怪自己眼神不好。因为人家说的是&amp;rdquo;活动页面&amp;rdquo;全场五折，也就是说，仅仅在指定的一个页面的商品是五折。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>澡堂十秒钟所想</title>
      <link>https://pureage.info/2011/12/05/6.html</link>
      <pubDate>Mon, 05 Dec 2011 03:27:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pureage.info/2011/12/05/6.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;昨夜洗澡，照例拿了把全身脱的只剩下一条内裤和秋衣，拿着另外一件干净的内裤就走进了澡房，按照惯例，在洗完后我会仅仅穿着一条新内裤并端着装有脏内裤和秋衣的盆子经过长长的走廊回到宿舍，这是后话暂且不表。现在说洗澡中发生的事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;澡房是隔间的，每个间里有三个挂钩，我需要挂的有三件：两条内裤，一件秋衣，正好。迅速脱掉秋衣，挂在了第一个挂钩上，这时候突然惊恐了，因为我发现自己的两条内裤是一摸一样的。也就是说，我需要把这两个一摸一样的内裤挂到剩下的两个挂钩上。问题来了：我洗完后怎么记得哪一件是脏的，哪一件是干净的呢？照理说，记个位置是很简单的事情，可是自从上大学后，记忆力严重下降，以至于经常下了楼会突然想起门是不是没关，所以我潜意识里对于记住两个内裤的相对位置表示不自信。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>