<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>思考 on 纯真年代</title>
    <link>https://pureage.info/tags/%E6%80%9D%E8%80%83/</link>
    <description>Recent content in 思考 on 纯真年代</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>2011-2020 strider. [CC-BY-4.0](https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.zh)</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 02 Jan 2019 14:24:49 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://pureage.info/tags/%E6%80%9D%E8%80%83/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>如何在考研数学中得到 148 分</title>
      <link>https://pureage.info/post/how-i-got-148-marks-for-math-in-national-entrance-examination-for-postgraduate/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Jan 2019 14:24:49 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://pureage.info/post/how-i-got-148-marks-for-math-in-national-entrance-examination-for-postgraduate/</guid>
      <description>&lt;p&gt;本来不想取这个标题，因为它第一眼看上去有一种炫耀的情绪在里面。甚至连这篇文章都犹豫了很久要不要写，犹豫的原因无外乎读者可能会有下面几种看法：&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;作为一个工作多年的人，还对考研成绩念念不忘，是不是说明考研之后的人生太失败？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;这种文章写出来会不会像现在满大街的鸡汤文一样，都是正确的废话？&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;为什么又决定还是写下这篇文章呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;首先是我想写一系列回忆过去的文章，从中思考“我是怎么成为现在的我”这个哲学命题，考研虽然只是一件小事，但仍有值得记住和总结的地方。其次，考研一结束，这个事情就被我抛在脑后，几乎忘掉，近年来各种关于“认知”、“精进”、“学习”的自媒体非常火爆，但是读了这些看上去非常高大上的文章之后，我才发现其实我在考研中其实就用到了很多相关的方法，只是当时并不自知，因此也值得回忆和总结一下。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>口琴与蛋炒饭</title>
      <link>https://pureage.info/2016/01/03/keep-learning.html</link>
      <pubDate>Sun, 03 Jan 2016 13:55:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pureage.info/2016/01/03/keep-learning.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;在&lt;a href=&#34;http://pureage.info/2016/01/01/first-day-of-2016.html&#34;&gt;2016第一天&lt;/a&gt;这篇日志里，我为自己的2016定下的关键词之一是&lt;strong&gt;学习&lt;/strong&gt;。学习这两个字内涵非常深，希望自己无论是在工作上，还是其他方面，都能保持学习心态。这句话似乎我们在读书时每年都会说，说了近二十年。现在再说出这句话来，却是发自内心的体会，人是确实需要持续学习，终身学习的。想到如果三年、五年、甚至十年，自己仍然跟今天一样，就会觉得害怕。我希望自己每一年回过头来，总能看到自己的变化。这也是为什么我作为一个程序员，在写技术文章之外，还要写那么多看起来无病呻吟的其他类文章的原因，希望这一篇篇文章，是我人生旅途的一个个刻度。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;终身学习、活到老学到老等等俗语、谚语，看起来、说出来都是那么天经地义、理所当然。可现实是很多人一毕业就忘了怎么学习了。所以，李笑来提出来一个概念，叫“&lt;strong&gt;学习学习再学习&lt;/strong&gt;”，这三个学习不是简单的重复、递进关系，第一个学习是动词，第二个是名词，第三个是动词，简言之，就是学习如何学习这件事，再去保持持续的学习这个过程。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>挤公交车二三事</title>
      <link>https://pureage.info/2015/12/02/cram-in-the-bus.html</link>
      <pubDate>Wed, 02 Dec 2015 14:38:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pureage.info/2015/12/02/cram-in-the-bus.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;毕业工作后，我其实一直都没有真正尝过挤公交车、地铁上班的滋味，因为我租的房子总在公司附近，况且还每天骑车上班。但是这种好景在今年九月份时结束了，新公司距离住的地方要坐一个小时的公交车。这几个月挤公交车的经历大概可以分为几个阶段。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;1-噩梦般的挤车体验&#34;&gt;1. 噩梦般的挤车体验&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;这个时期，我大概七点半起床，八点左右到达公交站，公交站里已经是人头攒动了。想挤上去绝对是个体力活。而且，大家似乎都有这么一种心理，当自己是往上挤的一方时，就希望车里的人往里面动一动，腾出点空间，可如果自己在里面站定了后，到了后面的站时，却又不愿意给后来人腾出地方了。这种情况就导致了车门口附近的区域变成噩梦一般的存在。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;必须得想办法了。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>电影，其实是一件非常私人的东西</title>
      <link>https://pureage.info/2014/07/12/movie-cannot-be-shared.html</link>
      <pubDate>Sat, 12 Jul 2014 08:38:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pureage.info/2014/07/12/movie-cannot-be-shared.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;看电影，就像其他一切需要调动内心体验的行为，都是非常私人化的，这是无数次教训得出的宝贵经验。它告诉我，自己的看法，不要指望其他任何人能认同。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;很多次沮丧的发现，自己给身边的人倾心推荐的电影，他们看完都表示没有什么感觉。有一个经验是，如果电影看到一半，对方萌萌的抬起头，弱弱的问道，这个电影到底是讲什么的啊？这个时候最聪明的做法是赶紧换别的活动，不要抱有任何也许后面的剧情会让他/她大为震撼的幻想。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;刚开始的时候是心情是很不愉快的，明明这个电影我已经看了三遍了，恨不得次次都有泪点，为啥在您这就一无是处呢？后来，我逐渐领悟到，问题在我，而不在别人。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Monkey Trap：猴子陷阱</title>
      <link>https://pureage.info/2012/05/24/74.html</link>
      <pubDate>Thu, 24 May 2012 06:32:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pureage.info/2012/05/24/74.html</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Upon trying to tackle their increasing population of monkey&amp;rsquo;s, villagers had placed rice grains inside the hollows of coconuts which were tethered to a chain. The desired result was that the monkeys would then trap themselves, and the villagers would then dispose of the monkeys.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In essence, the monkey&amp;rsquo;s would grab the grains of rice, and upon trying to remove their hand from the coconut hole, the monkey&amp;rsquo;s would subsequently become trapped by their own fist. Since the hole was just big enough so that the monkey can put his hand in, and too small for his fist to come out after it has grabbed the rice, the monkey&amp;rsquo;s ended up trapping themselves. Rather than letting the grains of rice go and escaping, they chose instead the rice to their own peril.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;道理是好的,如果是企业培训,则是教育人们不要仅仅被眼前的蝇头小利蒙蔽了双眼,如果是大师讲禅,则是告诉人们要放下贪婪,有舍才有得。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>在枯燥中寻找乐趣</title>
      <link>https://pureage.info/2012/05/22/73.html</link>
      <pubDate>Tue, 22 May 2012 07:55:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pureage.info/2012/05/22/73.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;枯燥的工作是一件让人很头疼的事。而对于一个学生而言，很少有事情会比写毕业论文更枯燥的了，毕业设计中最有意思的事情在于设计的过程，而将其整理为符合当今高校要求的论文则实在毫无乐趣可言。而且，写完论文还不是尽头，比这更枯燥的是要在准备答辩前论文内容再度整理成PPT以供答辩使用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在这个时间段，你其实没有什么太大的工作上的压力，压力仅仅来自心理上对答辩的焦虑。焦虑之余，你还会懊恼：时间就这么白白的过去了，这么些时间我本应该可以去学更多东西。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但是，换个心态，也许过程和结果都会完全不一样。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>有好的长文可读,真好</title>
      <link>https://pureage.info/2012/05/18/72.html</link>
      <pubDate>Fri, 18 May 2012 07:46:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pureage.info/2012/05/18/72.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;昨晚睡觉前看完了乐嘉的最新博文:《写给10岁的女儿》，抱着分享的的态度，今天把这篇文章贴在了学校论坛的情感专区。少有回帖，回帖的百分之九十是表示文章太长，看不下去。如“懒得看，太长了，我向来没有 人的情感能完善到能解决所有的问题”（念着不通顺吧，原话就是这样）、“太长了，更像是出版物”、“太长，更像是写给观众看的”（说实话，这句没看明白）等等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当然，并不全是此类留言。也有极少数留言表明这些同学是看完了这篇文章的，如“不错。。。”、“我觉得 我们父母心中也有很多话语想跟我们说，只是不知道应该怎样说吧，也许他们说的也不一定是对的”、“看完 了，写得不错”等等。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>3.15罢餐与3.15心愿</title>
      <link>https://pureage.info/2012/03/15/56.html</link>
      <pubDate>Thu, 15 Mar 2012 07:23:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pureage.info/2012/03/15/56.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;面对声势较为浩大，但结果未知的罢餐，有如下几点想法：&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;1-罢餐的意义&#34;&gt;1.罢餐的意义&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;罢得再厉害，食堂也是学校广大学子的唯一稳定的进食场所，所以有人说，你今天罢了，明天还得去吃，有意义吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;罢餐不是为了不吃饭，不是荷尔蒙在飞，而是与学生的切身利益相关。罢餐的意义不在于让食堂垮台，而在于让学校、让后禽集团重视我们的呼声。平时，你在饭里面吃出虫子、清洁球钢丝、阴毛疑似物等，维权意识不强的也就拿出来扔了继续把饭吃了，维权意识强点的顶多会去叫换一份菜，但解决不了问题。明天你依然可能吃到虫子、清洁球钢丝、阴毛疑似物。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;学生跟后禽集团之间就像有根无形的绳子，你用力一下，他就过来一点，你撒手不管，他就拉着你到处看阴毛飞。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>打破相对论的怪圈----《怪诞行为学》节选</title>
      <link>https://pureage.info/2012/01/12/39.html</link>
      <pubDate>Thu, 12 Jan 2012 05:44:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pureage.info/2012/01/12/39.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;我来举一个例子，这是两位优秀的研究人员—阿摩斯·特维斯基和丹尼尔·卡尼汉做的一个实验。加入你今天有两件事要做：第一件是买支新钢笔，第二件是买上班穿的套装。在一家文具店你看到一支不错的笔标价25美元，你正要买，突然记起同样的笔15分钟路程以外的另一家店促销价18美元。你怎么办呢？你决定为了节省这7美元而多跑15分钟的路程吗？在这两者之间，很多表示他们宁可跑远路节省这7美元。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>博客心理学之 “写博客如做人，都要能抵制诱惑”</title>
      <link>https://pureage.info/2012/01/07/37.html</link>
      <pubDate>Sat, 07 Jan 2012 14:31:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pureage.info/2012/01/07/37.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;这个博客开了一个多月，在google中搜索“纯真年代”已经能排在第一页了。昨天发表了一篇带有google过滤词的文章，很快的，再搜索“纯真年代”，点了几十页都没看到这个博客的影子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在带着些许失意不断翻页时，我忽然愣住了。然后苦笑一下，关掉了google。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;回想一下，我为什么要开始写博客呢？主要有两个目的：&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;给自己一个练习写文章的地方。&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;在时间的推移中，总结、思考一些东西。&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;所以，从一开始，我就毫不理会什么SEO之类的东西，就当每年花个一百多块钱买个日记本了。我一直以为我都是这么做的。如果没有发生本文开头提到的事情，我甚至都不会意识到，原来我经常（几乎每天）都有在google中搜索“纯真年代”的习惯。想到了一个笑话，某人宣称：“我最讨厌三种人，一种是种族主义者，一种是黑人”。顿时心里涌起一阵寒意。原来尽管我总是自己告诉自己，我丝毫不关心任何访问量的问题，但实际上却在每天干着关心访问量的事，而且是无意识的。反思之后，我又是一阵喜悦，因为我大概又成熟一点了。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>停止坐井观天，是时候让“我个人认为”见鬼去了！</title>
      <link>https://pureage.info/2011/12/30/24.html</link>
      <pubDate>Fri, 30 Dec 2011 06:24:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pureage.info/2011/12/30/24.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;不知道从什么时候开始，在互联网BBS上、在和同学交流一些涉及到强烈个人立场或看法时，我都习惯性的在每句话的前面或后面加上一句：“我个人认为&amp;hellip;”。今天反思一下这个习惯是怎么养成的以及这个习惯有没有存在的必要。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;跟任何习惯一样，它也是经历一个从无到有的过程。这个过程其实是一个从“我就是这个世界”到“这个世界并不是围绕着我转的”的认识的转变过程，如果我们能把这个过程中的每一次心理活动都记录下来的话，我们一定会同意这是一个相当痛苦的过程。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在我们一出生来到这个世界时，饿了就会哭，大人瞪我们一眼我们也会哭，总而言之就是希望这个世界所有的事情都必须符合我们的意愿，让我们舒服。我总是很清晰的记得小时候的一件事：一次过年时在外婆家时，我拿着爸爸新买给我的火药枪（一种塑料做的左轮玩具手枪，去商店买配套的弹药，火药是装在一个塑料圆圈的十几个小洞里，圆圈刚好能装到左轮上，手枪的撞针打到那些小洞上时就会发出砰砰的枪声）到大人正在打麻将的屋子里玩，这时候我爸爸骂了我一句。我已经记不得他是怎么训我的了，但我显然是无法接受这种训斥，蹲在门外，越想越难受，于是拿起一块砖头把那把玩具手枪给砸了个稀巴烂。这大概是那个年龄小孩以自我为中心的一种典型表现。后随着年龄的增长，我们逐步开始了解周遭的人和事，了解到他们并不是围绕着我们转的，于是我们就开始变乖了，至少是在他们面前变乖了。同样，在漫长的成长过程中，我们渐渐意识到自己的想法并不一定就是别人的想法，即使你确信你的想法是对的，你也无法去说服每一个人都同意，另外也许在过于张扬的表达自己的看法时，就会有另外一些同学受到伤害。于是我就学会了在说话时加一个“我觉得吧&amp;hellip;”。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>把懒惰当朋友</title>
      <link>https://pureage.info/2011/12/29/23.html</link>
      <pubDate>Wed, 28 Dec 2011 16:22:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pureage.info/2011/12/29/23.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;早上走在通向教研室的楼梯上时，忽然意识到，已经走楼梯走了一个多月了。其实只有三层楼，算不得高，但想起这一个月每天早中晚在这个楼梯里来回，也还是挺欣喜的；回头再想想自己居然坐了近两年的电梯，顿时一阵忏悔。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;回忆一下这个习惯是怎么养成的，我想这个过程其实是对自己惰性的一种解剖。其实很简单，无论用什么崇高的理由，只要让自己坚持走一个星期的楼梯，那么一个星期后，再经过电梯时，甚至都不会看它一眼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;两年来，不是没有想过舍弃坐电梯，也不是不知道走楼梯比坐电梯好，尤其对于我们这种IT一族。但每次看到电梯门开了，总是不由自主的走了进去，有时是因为赶时间，有时是因为身边有同学一起，不好意思那么个性。于是，从第一天坚持走楼梯到后来偶尔走走楼梯再往后就慢慢变成了不走楼梯。这样，坐电梯就变成了一种习惯，一种懒惰的习惯。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>便宜卖了，一块钱一斤，两块钱三斤！-----生活中的非理性</title>
      <link>https://pureage.info/2011/12/26/19.html</link>
      <pubDate>Mon, 26 Dec 2011 12:11:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pureage.info/2011/12/26/19.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;《怪诞行为学》里第一章讲讲述了这么一个关于经济学人杂志订阅的案例。订阅者有如下几种选择：&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;单订电子版：59美元&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;单订印刷版：125美元&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;合订印刷版加电子版套餐：125美元&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;《怪诞行为学》的作者在麻省理工学院的斯隆商学院的100个学生中做出调查，结果如下：&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;单订电子版59元：16人&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;单订印刷版125美元：0人&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;印刷版加电子版套餐125美元：84人&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>成功者并不遥远　多向身边的人学习</title>
      <link>https://pureage.info/2011/12/21/17.html</link>
      <pubDate>Wed, 21 Dec 2011 14:50:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pureage.info/2011/12/21/17.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;曾经，成功学的书席卷大江南北，在各地校园的书摊上、各机场书店里，各种标有拿破仑·希尔、卡耐基、陈安之、唐骏、李开复等等带有各种闪耀光环的名字的书被各种人群所亲睐。其实不难理解，每个人都渴望获得成功，大部分人都会不满于现状，尤其在这么一个浮躁的年代，“成功”即意味着摆脱“蜗居”的生活，摆脱被人随意欺凌的命运，摆脱富家子弟对你瞟来的“你是农民”的目光。越来越多的人开始意识到，只有成功，才能体体面面有尊严的活着。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;哪里有需求，哪里就有市场：你还记得《我的成功可以复制》、《世界因你而不同》、《做最好的自己》的风行吗？当然，这些都是有来历的书，没来历的那就更是汗牛充栋了：《大格局》、《10天改变一生：终极突破》、《6秒钟改变你的情商》、《30天改变你的人生》、《35岁前要做的33件事》、《20几岁，决定女人的一生》、《20几岁决定男人的一生》，《20几岁，可以改变女人的一生》，《20几岁了，别再犯迷糊了》&amp;hellip;.看出什么了吗？大部分此类书籍都是针对思想并不成熟的、还在懵懂状态的年轻人群（当然，我也是此类人群）。这些人急切的需要一些偶像来给予自己精神力量，于是，时势造英雄，各种大学生教父出现了。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>