<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>梦 on 纯真年代</title>
    <link>https://pureage.info/tags/%E6%A2%A6/</link>
    <description>Recent content in 梦 on 纯真年代</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>2011-2020 strider. [CC-BY-4.0](https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/deed.zh)</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 04 Jan 2016 15:04:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://pureage.info/tags/%E6%A2%A6/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>一场噩梦</title>
      <link>https://pureage.info/2016/01/04/nightmare.html</link>
      <pubDate>Mon, 04 Jan 2016 15:04:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pureage.info/2016/01/04/nightmare.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;昨晚上做了一个噩梦，现在想想还不寒而栗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这个梦有很长的情节，醒来后还回忆了一下，觉得大概可以写成一部小说了。但是现在却只记得一个片段。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;忘了因为什么原因，在一番恶斗后，我被一个恶人制服了，一双铁钳般的手扼住了我的脖子。在拼命的反抗中，我的一只手抓住了他的一只胳膊，像抓到了救命稻草一样，我奋力用手指、指甲去拧、去挠，但并没有挣脱出来。忽然我意识到，用指甲去挠他的胳膊时，我的另一只手臂却感受到了同步的疼痛，这个念头让我在梦里手脚冰凉。为了确认，我反复的掐、挠，果然我的意识是对的。无论我怎么将力量作用在他的那只胳膊上，这些力量其实都施加在我自己的另一只胳膊上。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>梦境</title>
      <link>https://pureage.info/2013/12/02/154.html</link>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2013 15:29:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pureage.info/2013/12/02/154.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;很奇怪的一个梦。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;开始我似乎在一个黑暗的监狱里，浑身发抖，抱着膝盖蜷在墙角，像一条瑟瑟发抖的狗。忽然一道月光照下来，我慢慢站起来，展开双臂，发现臂下连着一双乌黑的翅膀。迎着月光，纵身一跃，化身为蝙蝠侠，滑翔在城市的夜空。滑翔了几分钟之后，猛然振翅向更高更亮处飞去，突然发现自己已经不是蝙蝠侠了，这次变成了阿凡达。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;梦是什么时候醒的不知道了，这段时间，特别是午休时，经常从噩梦中惊醒，或是在噩梦中挣扎着想醒来却动弹不得。能做一下美梦，挺好的，而且梦里几个镜头的衔接简直太漂亮了，闭上眼睛依然能有强烈的画面感在脑中回想。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>牛屎山的传说</title>
      <link>https://pureage.info/2012/04/29/66.html</link>
      <pubDate>Sun, 29 Apr 2012 08:45:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://pureage.info/2012/04/29/66.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;这是昨晚做的一个梦，趁还记得一点，记录一下。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;风平浪静的武林中开始流传一个故事：在一个遥远的地方，有座高耸入云的山，叫牛屎山，在这座山里藏着一个关于天下第一的秘密。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其实这座山已经存在了好多年了，牛屎山这个名字不知从哪个年代就已经开始流传了，人们都觉得是因为它外形像一坨巨大的牛屎 而得名，但几乎所有的山看上去都像一坨牛屎啊。武林中人都忙着做生意泡妓院，搞学术的也都忙着申请专利，虎拳、螳螂拳等所 有与动物相关的专利都已经被申请了，现在抢得最热的专利是蟑螂拳。总而言之就是大家的时间都很宝贵，所以没有人去深究牛屎 山为什么叫牛屎山以及别的更像牛屎的山为什么不叫牛屎山。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;直到有一天，人们开始流传牛屎山不简单。一个穿着奇装异服的人到处散播，牛屎山之所以叫牛屎山，是因为这座山牛的要屎。这 位自称是从公元2012年穿越回来的人说，他是来自未来的地星人，所以懂的比较多。有人问，什么叫牛的要屎？地球人说，哎呀， 就是牛的要死了！人们还是不懂，为什么牛的要死就是牛的要屎，也不明白牛的要死是啥意思。于是接着不断有人问，是我们的牛 都要死了吗？地球人最后不耐烦了，用通俗的语言告诉大家：“牛的要屎就是说这座山无与匹敌，你们是武林时代，无与匹敌就是 意味着天下第一，这座山就是天下第一山。”&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>